Pärris kohhanik Karel Kärner kaebab pärriskohhaniku Josep Moor peale, selle hobbused olla temma rukkis kurja tehnuwad,ja lubbanud lõppeks selle kurja eest 4. kilimittu rukkid maksa, mis agga nüüd maksmatta olla, ja sellepärrast nõuab temma neid lubabtud 4. kilimittu rukkid ehk 4. rubla rahha
Josep Moor kostab kaebduse peale et kaebaja olla ennemalt tedda ähwardanud ja kinniweenud, nõudnud 4. küllimittu rukkid ehk 4. rubla rahha, mis temma maksa lubbanud, agga tahtnud siis ka ommad kurjad nõuda. Lubbab ka tänna se kurri tassuda.
Karel Kook wallawöörmönder takserib se kurri 1/2 wakka rukkid, ja olnud ka kaerdest läbbilähnuwad.
Kohhus mõistis:
Josep Moor maksab Karel Kärnerile 2. külimittu rukkid ja 1. külimit kaeru ja kinniwõtmise rahha 1. rubla 8. paewa sees.
/:Otsus kulutud sel 17. Augustil. c. Tallorahwa seaduse ramato §§ 772 ja 773 juhhatusel, ja oppuse kirjad wäljaantud. Mõllemad on otsusega rahhul :/
A. Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, kohtumeesA. Pärn [allkiri], "xxx Tawet Kook, "
